中共在內蒙古展開反蒙古語行動

西藏 > 新疆 > 內蒙古，廣東話應該都就快消滅

在內蒙古，民族認同和蒙古文化正悄無聲息地被逐步抹殺，世界應對此給予高度關注。

馬西莫·英特羅維吉（Massimo Introvigne）

敖包（蒙古人祭祀用的石頭堆）向人表明內蒙古傳統宗教歷史久遠（Shen Xin – CC BY-SA 2.0）

受肺炎疫情影響，內蒙古自治區（多數蒙古人更願意稱之為南蒙古，他們認為「內蒙古」是中國殖民者使用的歷史名稱）的蒙語班之前暫停了授課。現在，學生們接到通知說學校將取消蒙語授課，改為漢語教學。通遼市教育局下屬學校都接到了類似通知，通遼民族大學也計劃採用漢語授課，預計這一作法也將擴展至這個所謂的「自治區」的其他地區。

中共的這一舉動應視為其消滅內蒙古民族認同、蒙語和文化的大規模運動的一部分。中國對待蒙古的主要策略就是將大量的漢族人移民到該區域，這種策略從帝國時代就開始實行，導致現在蒙古人在這裡淪為了少數民族。蒙古人總人數現約為五百萬，只佔「自治區」總人口的20%。在恐怖的文化大革命時期，至少三萬（但有些人認為多達十萬）蒙古人被殺，之後中共口頭承諾會尊重蒙古人的文化認同、宗教（佛教和傳統蒙古信仰）和語言。在1980年，內蒙古有11萬所小學使用蒙語教學，但現在這些學校八成以上都已被關閉，取而代之的是用中文教學的學校。

該地區使用的蒙語口語和蒙語文字就是一座文化紀念碑，人們仍以傳統蒙古字母書寫，而獨立的蒙古國由於在加盟蘇聯期間受其影響，人們主要是用西里爾字母書寫蒙文。

另外，還有社會和經濟問題。內蒙古自治區的很多蒙古人都是牧民，常常抗議政府以「生態」問題的名義強佔他們的草場。多數情況下，中共打著生態問題的幌子，而其真正的目的則是在自然資源豐富的內蒙古搶佔土地進行開礦。例如，在2020年6月1日上午，巴林左旗（Bairin Left Banner）（旗相當於縣級行政單位）地區400多名蒙古族牧民因中共以生態問題的名義強佔了他們的土地而舉行遊行，向旗政府駐地林東鎮走去。

在這場抗議活動中，有近200人被抓，許多人被毆打和被噴辣椒水，之後被拘留，支持抗議者的維權人士也被關押起來。2020年6月5日，南（內）蒙古克什克騰旗（Heshigten Banner）人民法院分別判處維權人士朝格吉拉（Tsogjil）和哈蘇魯（Haschuluu）八個月和四個月有期徒刑。朝格吉拉是一名作者和微信群主，曾因抗議對奧·斯琴巴特（O. Sechenbaatar）（致力於在自治區保存蒙古文化的著名詩人和民俗學家）的關押而在2019年被捕。同樣在2019年，拉幕札部（Lhamjab Borjigin）出版了記載該地區文革受害者見證的書之後也被捕。

雖然不如新疆和西藏那樣在國際上為人所知，但是正在內（南）蒙古上演的也是文化滅絕，中共正以「中國化」的名義試圖徹底摧毀一個古老而自豪的民族的文化。設在美國的南蒙古人權信息中心，會定期發布關於這場持續進行的民族滅絕的相關信息，但我們不應該讓他們孤軍奮戰。

71銅鑼灣見？

中共係世界上最大嘅毒瘤

有冇人tweet比藍色蒙古

支共極權毀滅異己

CCP Moves Against Mongolian Language in Inner Mongolia

Mongolian identity and culture are being slowly and silently attacked in what Mongols prefer to call Southern Mongolia. The world needs to pay attention.

所以我話反共產中文係無錯架，香港文化不斷畀支那文化入侵，但啲人睇唔到我苦心，反而屈我係五毛話我矯枉過正

中共分裂蒙古國

不過老實講，去過內蒙古，留得低係果到既蒙古人都奶共奶到傻，人地一個油田都賺到笑，想保留蒙古文化都上左去蒙古國

咪傻啦，班內蒙古人無得簡架，有得簡個個去晒蒙古國啦，仲留喺地獄鬼國咩

點解唔去外蒙古？

天朝大國點解唔收復外蒙古？

漢你老母！明明係滿州話係屎漢語

唔明點解前排蒙古用返蒙古語又打晒飛機

蒙古國幾時會出手保護自古以來嘅領土完整

蒙古國都冇乜蒙古文化啦,啲人寫字都係用西里爾字母,老一輩人甚至淨係識講俄文.

俄佬唔會畀中國咁做.

垃圾斯拉夫人響五千年中華文明面前只係一pet屎(除非唔係)

後秦大一統
人口殖民民化消滅
俄仔唔出手基本無解
連外蒙古本國都唔撚理既話有邊個會有心力理
老老豆豆蒙古係咪以前成吉思汗忽必烈個堆
屌啦唔係你班野打落黎而家會咁
就算被人洗講真都係報應黎
話唔定而家班北佬賤畜都係你地蒙古後代

俾得你接觸嗰啲已經馴化晒
正如痰尿樽個冚家剷聲稱代表香港民意一樣
利申去過拉薩

前幾年去過個邊做野，仲好天真問當地漢人識唔識蒙古語，根本就唔會搵到有人識。商店牌,menu全部都係漢字，最多路牌放少少蒙古語做下樣。再問蒙古人會住邊，原來漢人住central既位，蒙古人只係住周邊荒蕪之地。好快香港都會變成咁

必需要消滅
掌權人已經走火入魔

中共真係為求目的不擇手段

台灣用緊乜? 你而家用緊乜? 我認得你,講英文啦撚樣

香港會用"一宗/一件"黎形容"事件"
台灣會話係"一起事件"
我唔理係咪共產中文
但係係咪香港媒體走去跟就無問題先?

你班人真係唔知乜野叫做本土文化

尤其係台灣呢個蝗語轉口港次次都用台灣人都用嚟合理化自己用共產中文

消滅一個民族由佢哋語言入手最易最直接殺傷力最大。
香港人一定要保住廣東話啊！

黃金家族其實都死晒
另一批嚟

蒙古突騎

我唔識俄文同蒙古文
但用西里爾字母唔代表講俄文喎

所有蘇聯加盟共和國同衛星國嘅人都識俄文㗎喇,雖然佢哋都係用西里爾字母,但你用俄文嘅拼音去讀都可以讀到啲字.

中國入面嘅蒙古人會唔會早過香港人入集中營?

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

都係中文姐

某個post啲人應該會講

無問號，71係大家必須去！

唔係好明你句野
我果陣去蒙古國玩過
都特登DOWN左D旅遊用語學下
同俄文完全兩回事黎
情況等於日文都用漢字 但同中文係兩回事黎

2025 年會改返傳統蒙文。

新疆 --> 蒙古 --> 香港

擺明係反美國

自元朝以來中國都係蒙古帝國領土，幾時回歸

7.1

要徹底消滅一個民族但保留佢的人力資源, 最有效的方法係摧毀佢地的語言同強姦佢地的婦女

班保皇黨唔發聲嘅~政治牽涉教育喎
應該話殺埋

所有文化都俾中共攪死晒

其實除咗抗爭文宣，我覺得我地都需要貼啲保衛粵語既文宣（趁廣東話響香港仲係多數）

71蒙古見

今日國安惡法，明日推普廢粵！！

大致認同

保衛粵語，捍衛我城

當年蒙古滿人帶左幾多人落去支那
點解冇乜點提過人口清洗既事
我一直覺得北佬都係胡虜蒙古後代

71 維園見

佢嘅自古以來....

四大汗國應該唔算係古代蒙古國嘅領土

新移民唔講廣東話
香港人群起來喊打

外蒙窮過內蒙
而且外蒙書寫用西里爾字母
內蒙用傳統蒙文
一個內蒙人去外蒙要適應

最後，「蒙古」個民族混集程度不下於漢人
想像下你突然要去江蘇，可能溝通都有問題

到時見

去過蒙古，好大部分人係唔識俄文嘅
雖然用西里爾文字但同俄文係兩回事
而且有啲字母係俄文冇嘅(Ө、Ү)

利申識俄文 去到蒙古先知”蒙古人識俄文”係假嘅

點會無
嘉定揚州嗰啲

大半個清代，官方都唔鼓勵滿漢通婚
(而且漢女纏足，滿人、蒙古人無此習慣，
大家審美標準差太遠，都令通婚少出現)

要去到民國之後，滿人多改漢姓
通婚先多

我指殖民
蒙古當年帶左幾多人黎殖民支那
佔當時人口比例幾多

希望今次國際可以早啲出手，唔好令到再多一支民族死喺支共手中

比中國統治到世界，英文都唔比你學

揀

蒙古人有初夜權
唔知係咪真

蒙古文化留存唔到係佢地太低質
有麝自然香架啦

如果你指元朝

明初曾限令留在中原既蒙古、色目人不得自相婚嫁
要嫁娶一定要同漢人
就算當年有百萬人留低
都好快被漢人沖淡

西藏 > 新疆 > 內蒙古，廣東話應該都就快消滅

係普通話以外所有語言上海話,湖南話等

有 所以一直覺得舊時北宋比人清左咁耐應該洗乾洗淨
都係胡種黎
南方都有但係少D 愈南胡化程度愈低

沖淡真係兩方面
你沖佢 同時佢又沖番黎
我寧願分番開

中共連自己漢族文化都要消滅,又點會放過其他族語言

支持蒙古收返歐亞大陸

北蒙古點解唔幫拖？